因特拉肯
========

二、主要景点
------------

1. **少女峰**
~~~~~~~~~~~~~

-  介绍
   因特拉肯德语意思为“两湖之间”，这座城市左拥右抱着Brienzersee湖与Thuntsee湖。因特拉肯因其附近的少女峰（Jungfraujoch）而闻名，很多人将这里作为前往少女峰的中转站，所以这座城市汇集了来自世界各地的旅行者，旺季时旅行者甚至比当地居民还多。值得推荐的体验包括在因特拉肯东站或者西站附近乘坐游船游览Brienzersee湖和Thuntsee湖，雪山、天鹅、森林和草地的绝佳组合，绝对让你心旷神怡。
-  信息

   -  从因特拉肯东站可乘坐少女峰私铁前往少女峰顶，去少女峰顶有两条线路，一条是从因特拉肯东站经Lauterbrunnen、Wengen和Kleine
      Scheidegg再抵达少女峰站，另一条是从Grindelwald到Kleine
      Scheidegg再到少女峰站，两条路线景色不同，建议上山和下山走不同的线路。需要注意的是，由于少女峰是私人铁路，即便购买了瑞士通票，也是需要另外付费的，不过购买时会有折扣，具体折扣可以在因特拉肯车站买票时咨询。
   -  Kleine
      Scheidegg至少女峰站这一段登山铁路修建历时16年，于1912年正式通车，2012年庆祝了通车100周年，由于坡度高、海拔高、施工难，其工程进行得相当艰难。途中火车还会停下来十几分钟，让旅行者下车休息观景。火车终点站的少女峰站海拔3454米，是欧洲海拔最高的火车站。这个车站也是一个综合的旅游中心，在这里可以购物、搭乘电梯前往Sphinx
      Terrace观景台眺望四周的雪山、到冰宫探秘或是前往瑞士莲巧克力天堂购买巧克力等。此外少女峰附近还有Grindelwald-First、Kleine
      Scheidegg-Männlichen、Mürren-Schilthorn三大著名滑雪场。
   -  欧洲最高的火车站——少女峰火车站，一览阿尔卑斯山脉的美景。
   -  `少女峰官方网站<www.jungfrau.ch>`_
